（天佑美國）美抗疫潰敗 今冬恐多25萬人死 中國國力加速超趕美國？

《紐約時報》報道，美國的疫情已惡化至一個新里程碑，目前每周新冠肺炎新增確診人數都是至少100萬例，病死人數也不斷增加，且單日死亡人數輕易突破今年春天一度達到的高峰2200人。

一些流行病學家預測，到明年3月底前，美國的病故人數恐怕會從截至上周累計的25萬多人再翻近一倍、即再增25萬，超越一戰和二戰加起來的美軍死亡人數。

美國布朗大學（Brown University）公衛學院院長吉哈（Ashish Jha）說，「未來3個月美國的情況只能以恐怖形容。」

中國經濟復甦 上月工業利潤增長 28.2%

福布斯（Forbes）雜誌一篇專文指出，伊利諾大學、哈佛商學院及芝加哥大學今年5月所做的研究宣稱，僅2%的美國小型企業倒閉；但商家評論網站Yelp於9月指出，從3月以來，站內登錄的16萬3735家店，已關了9 萬7900家，相當於倒了6成。

反觀已大致控制住疫情的中國經濟，工業利潤增長的年增率從9月的10.1%增加為10月的28.2%。中國的經濟復甦，主要是拜製造業成長與投資帶動所賜。

中國擠下美國 成亞太企業海外市場首選

滙豐控股（0005）今天發布一份調查顯示，中國已超越美國，成為亞太各國企業最大的外國市場，凸顯疫情加速全球經濟的結構性轉移。

滙豐公司在9月11日到10月7日針對39個國家地區的1萬400間企業進行調查。結果顯示，28%受訪企業的最大貿易夥伴是美國，低於選擇中國的29%。

調查認為，美國正值孤立主義盛行，同時苦於應付疫情，而中國成功主導區域全面經濟夥伴協定（RCEP）正是關鍵的轉折點。

連登仔話支爆

美國疫苗出得太慢喇

經濟日報飛機文，拉

經濟日報fake news
拉

事實係美國情況真係非常恐怖

我地要思考美國國力衰落之下，香港下一步可以點做，唔好再同溫層FF

真正恐怖唔係疫情

係拜登上台執行綏靖政策

但人地有得揀，呢啲都係他國事務

所以中國大把錢買印度米

大陸個泡沫勁過美國幾十倍

武肺唔報照傳播 如果浮上面個情況壞到點邊個知

想cap水既奶支企搵完錢咪又係走人

太古都係咁放盤 呢種飛機文呃到幾多人

所以侵侵一定要反敗為勝

睇 YouTube 大陸醫院空晒，因為人人戴口罩連流感傳播都少左

唔好再自己呃自己，大陸疫情真係控制得好好，全世界安全過大陸應該只有台灣

25萬啦
支那登：支那唔係敵人

RCEP完全廢紙一張
澳洲都簽咗 跟住因為政治問題收人呢種關稅嗰樣關稅
最後咪即係同Trump一樣 逐個逐個國家傾

以疫謀霸真係第一次見
同蒙古人有得比

其實好好奇當年二戰個陣
有無人諗過如果最後軸心國勝利個世界會點
以後個世界係打橫黎靠強權，我覺得惡夢好似只係開始

睇美股VS A股
邊個係高位? 邊個係地底?

未超越已經惡到咁
比佢做第一真係人類慘劇

百年未有之大變局

死25萬糖尿癡肥人士同老野會有乜影響

快架啦！快架啦！

其實死8成以上係老人加長期病患

比侵上就單邊主義, 一樣死

中國人的大國崛起之夢終於來臨了！

正想講RCEP就真係算啦